[Fachada_frontal_Museo_del_Prado.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fachada_frontal_Museo_del_Prado.JPG "fig:Fachada_frontal_Museo_del_Prado.JPG")
[Velázquez_en_El_Prado.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Velázquez_en_El_Prado.JPG "fig:Velázquez_en_El_Prado.JPG")铜像\]\]
[Entrada_al_Real_Museo_por_el_Lado_de_San_Jerónimo.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Entrada_al_Real_Museo_por_el_Lado_de_San_Jerónimo.jpg "fig:Entrada_al_Real_Museo_por_el_Lado_de_San_Jerónimo.jpg")
**普拉多博物馆**（[西班牙语](../Page/西班牙语.md "wikilink")：），又譯作**普拉多美術館**，館舍位於[西班牙](../Page/西班牙.md "wikilink")[馬德里](../Page/馬德里.md "wikilink")，是該國最大的[美術館](../Page/美術館.md "wikilink")，收藏有从14世纪到19世纪來自全[欧洲的](../Page/欧洲.md "wikilink")[繪畫](../Page/繪畫.md "wikilink")、[雕塑和各類](../Page/雕塑.md "wikilink")[工藝品](../Page/工藝品.md "wikilink")，是當地最受歡迎的景點之一。

普拉多博物館繼承了皇室珍藏，在19世紀末期就被譽為“世界四大美術館”之一。然而由於西班牙在20世紀的政治動蕩，其收藏增長緩慢，逐漸被不少博物館在總量上超越。但是普拉多擁有的傑作數量卻是後來者無法企及的，除了涵蓋歐洲所有流派和所有名家之外，還幾乎囊括了[哥雅的全部精品](../Page/哥雅.md "wikilink")。此外還有眾多西班牙本土畫家的代表作在這裡集中展示。

## 建築歷史

普拉多博物馆的主要建筑建于西班牙国王[卡洛斯三世时期](../Page/卡洛斯三世.md "wikilink")，是当时一批国家资助扩大[马德里市区建筑的一部分](../Page/马德里.md "wikilink")，“普拉多”在[西班牙语中的意思是](../Page/西班牙语.md "wikilink")“草地”\[1\]，是当时这一处房产主人的名字，后来收归国有后仍然保留了这个名字。在[拿破仑占领时期](../Page/拿破仑.md "wikilink")，建筑停止了，这处建筑成为拿破仑的骑兵总部和火药库，直到查理三世的孙子[斐迪南七世在位时才恢复建设](../Page/斐迪南七世_\(西班牙\).md "wikilink")。到了1868年[伊莎貝拉二世在位时](../Page/伊莎貝拉二世.md "wikilink")，收归国有，改为博物馆，成为国王收藏艺术品的地方，由于地方太小，不足以充分展览收藏品，1918年进行了扩建。

后来又将两座不与主建筑相连的建筑，划入博物馆管辖，1971年将收集19世纪艺术品的并入，1985年将展出私人收藏品的[提森-博內米薩博物館并入](../Page/提森-博內米薩博物館.md "wikilink")，这两座博物馆的收藏品弥补了普拉多博物馆收藏品的不足。

在西班牙内战期间，博物馆将主要藏品转移到东海岸的[巴伦西亚](../Page/巴伦西亚.md "wikilink")，后来又转移到[法国和西班牙交界的](../Page/法国.md "wikilink")[赫罗纳](../Page/赫罗纳.md "wikilink")，最后直到[瑞士](../Page/瑞士.md "wikilink")[日内瓦](../Page/日内瓦.md "wikilink")。[二战开始后又用夜车秘密通过法国运回来](../Page/第二次世界大战.md "wikilink")。普拉多博物馆的正门树立着委拉斯开兹的青铜雕像。

由於日益增多的藏品，館藏空間已不足以展出博物館大量的收藏，博物館遂於2005年決定擴建\[2\]，2007年完工，2016年又再一次的通過擴建計畫。\[3\]

## 展品分布

底層展品包括14-16世紀的西班牙、義大利、法蘭德斯繪畫作品及古典、文藝復興雕塑；

一層展品包括17-19世纪的西班牙、義大利、法蘭德斯繪畫作品，其中包括大量的哥雅、委拉斯開茲作品；

二層展品包括哥雅的繪畫作品、草圖以及18世紀的繪畫作品\[4\]

## 附近的博物馆

马德里的其他两座国家博物馆中也珍藏着原来属于普拉多博物馆的藏品，“[西班牙国立考古博物馆](../Page/西班牙国立考古博物馆.md "wikilink")”收藏有原来属于普拉多博物馆的古代[埃及](../Page/埃及.md "wikilink")、古代[罗马](../Page/罗马.md "wikilink")、古[希腊和古代](../Page/希腊.md "wikilink")[两河流域的艺术品](../Page/两河流域.md "wikilink")。“[索菲娅王后国家艺术中心博物馆](../Page/索菲娅王后国家艺术中心博物馆.md "wikilink")”收藏有20世纪的艺术品。这几座博物馆收藏的西方艺术珍品仅次于[巴黎和](../Page/巴黎.md "wikilink")[伦敦的收藏品](../Page/伦敦.md "wikilink")，是[欧洲较大的艺术中心](../Page/欧洲.md "wikilink")。

## 館藏作品

普拉多博物館剛成立時僅有311幅繪畫作品，許多畫作是之後從其他王室建築或西班牙各地教堂、修道院匯集而成，也有許多是後來收購的作品\[5\]，但大部分精品原本皆屬於王室收藏。其中西班牙[油畫逾](../Page/油畫.md "wikilink")4800幅\[6\]，[義大利油畫以及](../Page/義大利.md "wikilink")[蛋彩畫逾](../Page/蛋彩畫.md "wikilink")1000幅\[7\]，[法兰德斯油畫逾](../Page/法兰德斯.md "wikilink")1000幅\[8\]，[法國油畫逾](../Page/法國.md "wikilink")300幅\[9\]，[荷蘭油畫約](../Page/荷蘭.md "wikilink")200幅\[10\]，以及少量[德國](../Page/德國.md "wikilink")\[11\]和[英國繪畫](../Page/英國.md "wikilink")\[12\]。
近萬幅的收藏規模，儘管與一些博物館相比有所不足，但質量很高。例如作為頂級美術收藏機構的標誌，普拉多同時擁有“文藝復興三傑”中[米开朗基罗和](../Page/米开朗基罗.md "wikilink")[拉斐爾的作品](../Page/拉斐爾.md "wikilink")。藏畫中的西班牙部份舉世無雙，是世界上保有[迭戈·委拉斯开茲和](../Page/迭戈·委拉斯开茲.md "wikilink")[弗朗西斯科·哥雅的作品最多的博物馆](../Page/弗朗西斯科·哥雅.md "wikilink")；義大利和荷蘭部份則是不可替代的，擁有一批在兩國本土也罕見的精品。荷兰画家[耶罗尼米斯·博斯的作品最多](../Page/耶罗尼米斯·博斯.md "wikilink")，因为原西班牙国王[腓力二世最欣赏他的画](../Page/腓力二世_\(西班牙\).md "wikilink")，大力收藏。此外[提香](../Page/提香.md "wikilink")、[鲁本斯](../Page/鲁本斯.md "wikilink")、[伦勃朗](../Page/伦勃朗.md "wikilink")、[丢勒](../Page/丢勒.md "wikilink")、[波提切利](../Page/波提切利.md "wikilink")、[委罗内塞等大师的作品](../Page/委罗内塞.md "wikilink")，以及其他一些[文艺复兴时期](../Page/文艺复兴.md "wikilink")[意大利和](../Page/意大利.md "wikilink")[希腊画家的作品](../Page/希腊.md "wikilink")，共同構成普拉多的藏畫。

最著名的藏品要数[委拉斯开兹的名画](../Page/委拉斯开兹.md "wikilink")《[宮女](../Page/宫女_\(委拉斯开兹\).md "wikilink")》（）了，委拉斯开兹不仅将自己的名作贡献给这个博物馆，而且以他独到的眼光和鉴赏力为这座博物馆收集了许多意大利著名画家的作品。[毕加索的名作](../Page/毕加索.md "wikilink")“[格尔尼卡](../Page/格尔尼卡_\(绘画\).md "wikilink")”在西班牙恢复民主制度后也回归西班牙，首先是收藏在普拉多博物馆展出，但后来为了更便于欣赏这幅面积过大的画，已经移到[索菲娅王后国家艺术中心博物馆中](../Page/索菲娅王后国家艺术中心博物馆.md "wikilink")。

其他藏品包括：超過8200幅[素描和大約](../Page/素描.md "wikilink")4800幅[版画](../Page/版画.md "wikilink")\[13\]，900多件[雕塑作品和約](../Page/雕塑.md "wikilink")200件殘片\[14\]，一千种硬币及奖章，两千种装饰品及其他艺术品。

## 主要館藏列表

<center>

image:Weyden
Deposition.jpg|[羅希爾·范德魏登的](../Page/羅希爾·范德魏登.md "wikilink")《》，220
×
262cm，約繪於1435年，1939年始藏，來自[腓力二世的收藏](../Page/腓力二世_\(西班牙\).md "wikilink")\[15\]
image:Andrea Mantegna
047.jpg|[安德烈亞·曼特尼亞的](../Page/安德烈亞·曼特尼亞.md "wikilink")《》，54
× 42cm，約繪於1460年，來自[腓力四世的收藏](../Page/腓力四世_\(西班牙\).md "wikilink")\[16\]
image:Santo Domingo de Silos entronizado como obispo, por Bartolomé
Bermejo.jpg|的《》，242 × 130cm，約繪於1474－1477年，1920年始藏\[17\] image:Cristo
muerto, sostenido por un ángel (Antonello da
Messina).jpg|[安托內羅·達·梅西那的](../Page/安托內羅·達·梅西那.md "wikilink")《》，74
× 51cm，約繪於1476－1478年，1965年購買\[18\] image:Pedro Berruguete Saint Dominic
Presiding over an Auto-da-fe
1495.jpg|[佩德羅·貝魯格特的](../Page/佩德羅·貝魯格特.md "wikilink")《》，154
× 92cm，約繪於1495年，1867年購買\[19\] image:Selbstporträt, by Albrecht Dürer,
from Prado in Google
Earth.jpg|[阿爾布雷希特·杜勒的](../Page/阿爾布雷希特·杜勒.md "wikilink")《》，52
× 41cm，約繪於1498年，來自腓力四世的收藏，1827年始藏\[20\] image:The Hay Wain by Hieronymus
Bosch.jpg|[耶羅尼米斯·波希的](../Page/耶羅尼米斯·波希.md "wikilink")《》，中幅135 ×
100cm，左右兩幅各135 × 45cm，約繪於1495－1500年，來自腓力二世的收藏\[21\]
image:Albrecht Dürer - Adam and Eve (Prado)
2.jpg|[阿爾布雷希特·杜勒的](../Page/阿爾布雷希特·杜勒.md "wikilink")《[亞當和夏娃](../Page/亞當和夏娃_\(丟勒\).md "wikilink")》，兩幅均為209
× 81cm，約繪於1507年，1827年始藏，來自腓力四世的收藏\[22\] image:El jardín de las Delicias,
de El
Bosco.jpg|[耶羅尼米斯·波希的](../Page/耶羅尼米斯·波希.md "wikilink")《[人間樂園](../Page/人間樂園.md "wikilink")》，中幅220
× 195cm，左右兩幅各220 × 97cm，約繪於1510年，1939年始藏，來自腓力二世的收藏\[23\] image:Portrait
of a Cardinal, by Raffael, from Prado in Google
Earth.jpg|[拉斐爾的](../Page/拉斐爾.md "wikilink")《》，79 ×
61cm，約繪於1510年，來自[卡洛斯四世的收藏](../Page/卡洛斯四世.md "wikilink")\[24\]
image:Raffaello Santi - Madonna della Rosa (Prado).jpg|拉斐爾的《》，103 ×
84cm，約繪於1518－1520年，1837年始藏\[25\] image:Bacanal de los
andrios.jpg|[提齊安諾的](../Page/提齊安諾.md "wikilink")《》，175 ×
193cm，約繪於1518－1521年，來自腓力四世的收藏\[26\] image:Correggio Noli Me
Tangere.jpg|[科雷吉歐的](../Page/科雷吉歐.md "wikilink")《》，130 ×
103cm，約繪於1522－1525年，1839年始藏，來自腓力四世的收藏\[27\] image:Micer
Marsilio Cassotti y su esposa Faustina (Lorenzo Lotto).jpg|的《》，71 ×
84cm，約繪於1523年，來自腓力四世的收藏\[28\] image:Andrea del Sarto - Il sacrificio
di Isacco (Dresden) -
WGA00396.jpg|[安德烈亞·德爾·薩爾托的](../Page/安德烈亞·德爾·薩爾托.md "wikilink")《》，98
× 69cm，約繪於1529年，來自卡洛斯四世的收藏\[29\] image:Hans Baldung
008.jpg|[漢斯·巴爾東·格里恩的](../Page/漢斯·巴爾東·格里恩.md "wikilink")《美惠三女神》（Las
tres gracias），151 × 61cm，約繪於1539年，來自腓力二世的收藏\[30\] image:The Marquis of
Vasto addressing his troops.jpg|提齊安諾的《》，223 ×
165cm，約繪於1540－1541年，1828年始藏，來自腓力四世的收藏\[31\]
image:Carlos V en Mühlberg, by Titian, from Prado in Google
Earth.jpg|提齊安諾的《》，332 ×
279cm，約繪於1548年，1827年始藏，來自[查理五世的收藏](../Page/查理五世_\(神聖羅馬帝國\).md "wikilink")\[32\]
image:Philip II.jpg|提齊安諾的《》，193 × 111cm，約繪於1551年，1827年始藏，來自腓力二世的收藏\[33\]
image:Maria
Tudor1.jpg|[安東尼斯·莫爾的](../Page/安東尼斯·莫爾.md "wikilink")《瑪麗一世肖像》（Retrato
de la reina María Tudor），109 × 84cm，約繪於1554年，來自查理五世的收藏\[34\] image:Venus
and Adonis by Titian.jpg|提齊安諾的《》，186 ×
207cm，約繪於1553－1554年，來自腓力二世的收藏\[35\]
image:Thetriumphofdeath.jpg|[老彼得·布勒哲爾的](../Page/老彼得·布勒哲爾.md "wikilink")《》，117
× 162cm，約繪於1562年，1827年始藏，自18世紀起的王室收藏\[36\] image:Tizian
090.jpg|提齊安諾的《》，86 ×
65cm，約繪於1556年，1821年始藏，來自腓力四世的收藏\[37\]
image:Luis de Morales 001.jpg|的《》，57 × 40cm，約繪於1568年，1915年始藏\[38\]
image:La Trinidad (El Greco,
1577-1579).jpg|[艾爾·葛雷柯的](../Page/艾爾·葛雷柯.md "wikilink")《》，300
×
179cm，約繪於1577－1579年，1954年始藏，由[斐迪南七世於](../Page/斐迪南七世.md "wikilink")1827年購入\[39\]
image:Paolo Veronese - Mosè salvato dalle acque - Museo Prado -
Madrid.jpg|[保羅·委羅內塞的](../Page/保羅·委羅內塞.md "wikilink")《摩西被救出水中》（Mosè
salvato dalle acque），50 × 43cm，約繪於1580年，來自腓力四世的收藏\[40\] image:El
caballero de la mano en el pecho.jpg|艾爾·葛雷柯的《》，81 × 66cm，約繪於1580年\[41\]
image:Federico Barocci - The Nativity - WGA01293.jpg|的《基督誕生》（La
Natividad），134 × 105cm，約繪於1597年，來自卡洛斯四世的收藏\[42\] image:El bautismo de
Cristo (El Greco, 1597).jpg|艾爾·葛雷柯的《》，350 × 144cm，約繪於1597－1600年，來自\[43\]
image:David and Goliath by
Caravaggio.jpg|[卡拉瓦喬的](../Page/卡拉瓦喬.md "wikilink")《》，110
× 91cm，約繪於1600年，自18世紀起的王室收藏\[44\] image:Pentecostés (El Greco,
1597).jpg|艾爾·葛雷柯的《》，275 × 127cm，約繪於1600年，來自特立尼達博物館\[45\]
image:Crucifixion Prado.jpg|艾爾·葛雷柯的《》，312 ×
169cm，約繪於1600年，來自特立尼達博物館\[46\] image:Still
Life with Game Fowl,Vegetables and Fruits, Prado,
Museum,Madrid,1602,HernaniCollection.jpg|的《》，68 ×
89cm，約繪於1602年，1993年始藏\[47\] image:Hipómenes y Atalanta
(Reni).jpg|[圭多·雷尼的](../Page/圭多·雷尼.md "wikilink")《》，206 ×
297cm，約作於1612年，來自腓力四世的收藏\[48\] image:Jan Brueghel I &
Peter Paul Rubens - Taste (Museo del
Prado).jpg|和[彼得·保羅·魯本斯的](../Page/彼得·保羅·魯本斯.md "wikilink")《味覺》（Der
Geschmackssinn），64 × 108cm，約繪於1618年，來自腓力四世的收藏\[49\] image:Anthonis van
Dyck 007.jpg|[安東尼·凡·戴克的](../Page/安東尼·凡·戴克.md "wikilink")《》，344 ×
249cm，約繪於1618－1620年，腓力四世從魯本斯的財產拍賣會上購得\[50\] image:The Family of
the Artist by Jacob
Jordaens.jpg|[雅各布·喬登斯的](../Page/雅各布·喬登斯.md "wikilink")《全家畫像》（Autorretrato
con su familia），181 ×
187cm，約繪於1621年，來自[腓力五世的收藏](../Page/费利佩五世.md "wikilink")\[51\]
image:Velázquez - El Triunfo de Baco o Los Borrachos (Museo del Prado,
1628-29).jpg|[委拉斯開茲的](../Page/委拉斯開茲.md "wikilink")《》，165 ×
225cm，約繪於1628－1629年，1819年始藏，來自腓力四世的收藏\[52\] image:Retrato de
Felipe IV en armadura, by Diego Velázquez.jpg|委拉斯開茲的《》，57 ×
44cm，約繪於1628年，1819年始藏\[53\] image:Aparición del apóstol San
Pedro a San Pedro
Nolasco.jpg|[弗朗西斯柯·德·祖巴蘭的](../Page/弗朗西斯柯·德·祖巴蘭.md "wikilink")《》，179
× 223cm，約繪於1629年，來自斐迪南七世的收藏\[54\] image:Le Triomphe de David 1630
Madrid, musée du
Prado.jpg|[尼古拉·普桑的](../Page/尼古拉·普桑.md "wikilink")《大衛的勝利》（El
triunfo de David），100 × 130cm，約繪於1630年，腓力五世於1724年從的藏品中收購\[55\] image:El
Jardín del Amor (Rubens).jpg|彼得·保羅·魯本斯的《》，198 ×
283cm，約繪於1630年，來自腓力四世的收藏\[56\]
image:Velázquez - La Fragua de Vulcano (Museo del Prado,
1630).jpg|委拉斯開茲的《》，223 ×
290cm，約繪於1630年，1819年始藏，來自腓力四世的收藏\[57\]
image:Bodegón de recipientes (Zurbarán).jpg|弗朗西斯柯·德·祖巴蘭的《》，46 ×
84cm，約繪於1633年，於1940年贈送\[58\] image:Moisés salvado de las aguas
(Orazio
Gentileschi).jpg|[奧拉齊奧·真蒂萊斯基的](../Page/奧拉齊奧·真蒂萊斯基.md "wikilink")《摩西被救出水中》（Moisés
salvado de las aguas），242 × 281cm，約繪於1633年，來自腓力四世的收藏\[59\]
image:Artemisia, by Rembrandt, from Prado in Google
Earth.jpg|[林布蘭的](../Page/林布蘭.md "wikilink")《[月亮與狩獵女神](../Page/月亮與狩獵女神.md "wikilink")》，142
× 153cm，約繪於1634年，卡洛斯三世於1769年從第一代恩森納達侯爵的藏品中收購\[60\] image:Francisco de
Zurbarán 014.jpg|弗朗西斯柯·德·祖巴蘭的《》，302 ×
323cm，約繪於1634年，專為腓力四世所作，來自的君王大廳\[61\]
image:La recuperación de Bahía, Maíno.jpg|的《》，309 ×
381cm，約繪於1635年，1827年始藏，專為腓力四世所作，來自布恩·麗池宮的君王大廳\[62\]
image:Velazquez-The Surrender of Breda.jpg|委拉斯開茲的《》，307 ×
367cm，約繪於1634－1635年，1819年始藏，專為腓力四世所作，來自布恩·麗池宮的君王大廳\[63\]
image:José de Ribera
054.jpg|[胡塞佩·德·里貝拉的](../Page/胡塞佩·德·里貝拉.md "wikilink")《》，234
× 234cm，約繪於1639年，1819年始藏，來自腓力四世的收藏\[64\] image:Claude Lorrain -
Landscape with the Finding of Moses -
WGA04979.jpg|[克羅德·洛林的](../Page/克羅德·洛林.md "wikilink")《》，209
× 138cm，約繪於1639－1640年，來自腓力四世的收藏\[65\] image:Diego Velázquez - Coronation
of the Virgin - Prado.jpg|委拉斯開茲的《》，176 ×
134cm，約繪於1644年，1819年始藏，來自腓力四世的收藏\[66\]
image:Sagrada Familia del pajarito
(Murillo).jpg|[巴托洛梅·埃斯特萬·牟利羅的](../Page/巴托洛梅·埃斯特萬·牟利羅.md "wikilink")《》，144
×
188cm，約繪於1650年，1746年由[埃麗莎貝塔·法爾內塞收藏](../Page/埃麗莎貝塔·法爾內塞.md "wikilink")\[67\]
image:Cristo muerto sostenido por un ángel
(Cano).jpg|的《天使支撐死去的耶穌》（Cristo muerto
sostenido por un ángel），137 ×
100cm，約繪於1625－1652年，卡洛斯三世於1769年從第一代恩森納達侯爵澤農·德·索莫德維亞的藏品中收購\[68\]
image:Valdes leal-cristo con la cruz a cuestas-prado.jpg|的《耶穌受難》（Cristo
camino del Calvario），167 × 145cm，約繪於1657－1660年，1986年購入\[69\] image:Las
Meninas, by Diego Velázquez, from Prado in Google
Earth.jpg|委拉斯開茲的《[侍女](../Page/侍女_\(維拉斯奎茲\).md "wikilink")》
(Las meninas)，318 × 276cm，約繪於1656年，1819年始藏，來自腓力四世的收藏\[70\]
image:Velazquez-las hilanderas.jpg|委拉斯開茲的《》，220 ×
289cm，約繪於1657年，1819年收入，自18世紀起成為王室收藏，來自佩德羅·德·阿爾切（Pedro
de Arce）的收藏\[71\] image:Bartolome murillo-san
ildefonso.jpg|巴托洛梅·埃斯特萬·牟利羅的《把祭衣交給聖伊爾德方索》（Aparición
de la Virgen a San Ildefonso），309 ×
251cm，約繪於1660年，埃麗莎貝塔·法爾內塞於18世紀收藏\[72\]
image:Rigaud Hyacinthe - Louis XIV, roi de
France.jpg|[亞森特·里戈的](../Page/亞森特·里戈.md "wikilink")《路易十四》（Luis
XIV de Francia），238 × 149cm，約繪於1701年，1827年始藏，來自腓力五世的收藏\[73\] image:The
Immaculate Conception, by Giovanni Battista Tiepolo, from Prado in
Google
Earth.jpg|[喬凡尼·巴蒂斯塔·提埃坡羅的](../Page/喬凡尼·巴蒂斯塔·提埃坡羅.md "wikilink")《》，279
× 152cm，約繪於1767－1769年，1828年始藏，來自\[74\] image:Melendez, Luis Egidio -
Still-Life - 1770.jpg|的《靜物》（Bodegón con caja de jalea, rosca de pan,
salva con vaso y enfriador），49 ×
37cm，約繪於1770年，來自[阿蘭胡埃斯王宮](../Page/阿蘭胡埃斯王宮.md "wikilink")\[75\]
image:El Quitasol
(Goya).jpg|[法蘭西斯科·哥雅的](../Page/法蘭西斯科·哥雅.md "wikilink")《》，104
× 152cm，約繪於1777年，1870年始藏，來自[馬德里王宮](../Page/馬德里王宮.md "wikilink")\[76\]
image:Condesa de chinchon.jpg|法蘭西斯科·哥雅的《》，216 ×
144cm，約繪於1800年，2000年始藏\[77\] image:Goya Maja
naga2.jpg|法蘭西斯科·哥雅的《[裸體的馬哈](../Page/裸體的馬哈.md "wikilink")》，97 ×
190cm，約繪於1796－1798年，1901年始藏，來自[皇家聖費爾南多美術學院](../Page/皇家聖費爾南多美術學院.md "wikilink")\[78\]
image:Goya Maja
ubrana2.jpg|法蘭西斯科·哥雅的《[著衣的馬哈](../Page/著衣的馬哈.md "wikilink")》，95
×
190cm，約繪於1796－1798年，1901年始藏，來自[皇家聖費爾南多美術學院](../Page/皇家聖費爾南多美術學院.md "wikilink")\[79\]
image:La familia de Carlos IV.jpg|法蘭西斯科·哥雅的《》，280 ×
336cm，約繪於1800－1801年，1834年始藏，來自[卡洛斯四世的收藏](../Page/卡洛斯四世.md "wikilink")\[80\]
image:Autorretrato Goya 1815.jpg|法蘭西斯科·哥雅的《》，46 ×
35cm，約繪於1815年，1872年始藏，1866年自特立尼達博物館收購\[81\] image:El
dos de mayo de 1808 en Madrid.jpg|法蘭西斯科·哥雅的《》，266 ×
345cm，約繪於1814年，1834年始藏\[82\] image:El Tres de Mayo, by
Francisco de Goya, from Prado in Google
Earth.jpg|法蘭西斯科·哥雅的《[1808年5月3日](../Page/1808年5月3日.md "wikilink")》，268
× 347cm，約繪於1814年，1834年始藏\[83\]

</center>

## 参考文献

### 引用

### 參考書目

  -
## 外部链接

  - [普拉多博物馆网站](http://www.museodelprado.es)
  - [普拉多博物馆展出的展品](http://www.museodelprado.es/cn/visit-the-museum/15-masterpieces)
  - [了解一下普拉多博物馆，
    西班牙旅游的官方网页](http://www.spain.info/zh/que-quieres/arte/museos/madrid/museo_nacional_del_prado.html)

[category:1819年完工建築物](../Page/category:1819年完工建築物.md "wikilink")

[Category:马德里博物馆](../Category/马德里博物馆.md "wikilink")
[Category:西班牙美術館](../Category/西班牙美術館.md "wikilink")
[Category:馬德里建築物](../Category/馬德里建築物.md "wikilink")

1.  Tarabra, p.8.
2.  Tarabra, p.9.
3.  Hannah McGivern (11/25, 2016),
    [諾曼·福斯特將擴建普拉多博物館](http://theartnewspaper.com/news/norman-foster-to-design-prado-extension-in-historic-palace-/)
     *[藝術新聞](../Page/藝術新聞.md "wikilink")*.
4.  Tarabra, p.157.
5.  Tarabra, p.9.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13.
14.
15. Tarabra, p.22.
16. Tarabra, p.28.
17. Tarabra, p.31.
18. Tarabra, p.32.
19. Tarabra, p.34.
20. Tarabra, p.35.
21. Tarabra, p.36.
22. Tarabra, p.40.
23. Tarabra, p.44.
24. Tarabra, p.48.
25. Tarabra, p.50.
26. Tarabra, p.52.
27. Tarabra, p.54.
28. Tarabra, p.55.
29. Tarabra, p.56.
30. Tarabra, p.58.
31. Tarabra, p.60.
32. Tarabra, p.62.
33. Tarabra, p.64.
34. Tarabra, p.65.
35. Tarabra, p.66.
36. Tarabra, p.68.
37. Tarabra, p.72.
38. Tarabra, p.73.
39. Tarabra, p.74.
40. Tarabra, p.75.
41. Tarabra, p.76.
42. Tarabra, p.78.
43. Tarabra, p.79.
44. Tarabra, p.80.
45. Tarabra, p.81.
46. Tarabra, p.84.
47. Tarabra, p.86.
48. Tarabra, p.88.
49. Tarabra, p.89.
50. Tarabra, p.92.
51. Tarabra, p.93.
52. Tarabra, p.96.
53. Tarabra, p.98.
54. Tarabra, p.99.
55. Tarabra, p.100.
56. Tarabra, p.101.
57. Tarabra, p.104.
58. Tarabra, p.108.
59. Tarabra, p.109.
60. Tarabra, p.110.
61. Tarabra, p.112.
62. Tarabra, p.113.
63. Tarabra, p.114.
64. Tarabra, p.118.
65. Tarabra, p.120.
66. Tarabra, p.121.
67. Tarabra, p.122.
68. Tarabra, p.124.
69. Tarabra, p.125.
70. Tarabra, p.126.
71. Tarabra, p.130.
72. Tarabra, p.132.
73. Tarabra, p.133.
74. Tarabra, p.134.
75. Tarabra, p.136.
76. Tarabra, p.138.
77. Tarabra, p.139.
78. Tarabra, p.140.
79. Tarabra, p.142.
80. Tarabra, p.144.
81. Tarabra, p.148.
82. Tarabra, p.149.
83. Tarabra, p.152.